## Сервис по предоставлению SRE услуг

### Бизнес контекст:
Пусть наша компания предоставляет аутсорс SRE услуги. Так называемый SRE as Service. Целевая аудитория это компании, 
которые заинтересованы в команде SRE инженеров, но по некоторым причинам не могут или не хотят нанять собственную 
команду. Наша задача обеспечивать отказоустойчивость инфраструктуры заказчика, собирать метрики, обеспечивать круглосуточный 
мониторинг, а так же реагировать на инциденты, масштабировать сервис, работать совместно с отделом разработчиков заказчика над ускорением и 
автоматизацией процесса разработки. 

### Бизнес метрики
* **oncall_users_without_phone_number** - Количество дежурных без номера телефона\
**SLI**: oncall_users_without_phone_number / oncall_users_total\
**SLO**:  < 10% от всех пользователей\
**Обоснование**: Минимизируем профили пользователей без контактов, так как в случае инцидента важно знать как связаться с дежурным по сервису. Количество дежурных без
номера телефона > 15% может создать трудности при реагировании на инцидент.


* **oncall_team_rotation_members_unreachable_by_phone_count** - Количество дежурных без номера телефона, которые находятся на держстве или для них запланировано дежурство\
**SLI**: sum(oncall_team_rotation_members_unreachable_by_phone_count) \
**SLO**:  == 0\
**Обоснование**: Пользователи без номера телефона не должны допускаться к дежурству.


* **oncall_teams_understaffed** - Количество команд, меньше чем с двумя дежурными\
**SLI**:  oncall_teams_understaffed / oncall_teams_total\
**SLO**:<= 1%\
**Обоснование**: Для нормального функционирования команды нужно минимум 2 дежурных, например Primary и Secondary. Отслеживаем
количество неукомплектованных команд, чтобы случайно не назначить такую команду на дежурство.


###  Системные метрики
* **oncall_health_status** - Доступность сервиса по пути /\
**SLI**: avg_over_time(oncall_health_status[1w]) \
**SLO**:  >= 99%\
**Обоснование**: Эта метрика показывает работает ли сервис вообще. Для начала мы хотим доступность нашего сервиса на уровне 99%,
что не является высоким показателем. Можно выбирать разные временные промежутки день, неделя, месяц.


* **oncall_api_requests_failed_total** - Количество неуспешных запросов\
**SLI**: oncall_api_requests_failed_total / oncall_api_requests_total\
**SLO**:  < 5%\
**Обоснование**: Количество неуспешных запросов более 5% свидетельствует о не полной работоспособности сервиса, по 
крайней мере его api. Допустимые пределы количества неуспешных запросов станут понятны в процессе эксплуатации сервиса. 


* **oncall_api_request_duration** - Время ответа сервиса\
**SLI**: histogram_quantile(0.9, rate(oncall_api_requests_duration_bucket[10m]))\
**SLO**:  < 2 секунд\
**Обоснование**: Важно чтобы сервис не только оставался в работоспособном состоянии, но и отвечал на запросы за разумное время.
Ожидание ответа от сервиса более 2 секунд заметно пользователю и указывает на потенциальный сбой в работе.